---
title: Marný boj s přesilou
date: 2022-06-18
category: muzi
image: /public/images/zapasy/dolni-ujezd-morasice.png
h1: Dolní Újezd B vs Morašice
sestava: J. Špinar - V. Tměj, M. Ropek, J. Štěpán, M. Černohorský - D. Štancl,
  F. Halsbach (P. Lněnička, J. Kopecký), B. Válek, D. Ondráček (F. Bureš) - Z.
  Skala (M. Frank), V. Štancl
goly: B. Válek (V. Tměj)
zlute: M. Ropek 2, V. Štancl
cervene: M. Ropek
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1QOYMXvSv5SYKtxbXMDWWtadvuTyP3UHe
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2021/Morašice/2a0fbd5d-ce20-4ec9-aa50-30824f36cfd3.html
---
V závěrečném utkání okresního přeboru už šlo jen o prestiž mezi sousedy, jak na mapě, tak v tabulce. Zatímco zápas mezi jistě 2. a 3. týmem musel začínat stejně jako celé kolo v sobotu v 17:00, domácí áčko si svůj zápas A. třídy odbylo už v pátek, protože krajské soutěže na jednotném začátku nijak nelpí. Každý skládá tým jak nejlíp umí, není to vždycky sranda sehnat a asi to nebylo kvůli nám, ale jestli ano, tak je nám nesmírnou ctí, že Újezdu stálo za to odjet si do Libišan pro "jedenáctku", aby na nás měli v sobotu více lidí. A že se v tom sobotním hicu hodil každý kus. Začátek nám vyšel výborně, když Tměj poslal do vápna centr, který přes chybující zadáky propadl až k Válkovi, jenž hned v první minutě pozicí u penalty nepohrdnul a střelou pod víko nás poslal do vedení. A jak si je dobře vědom, dotáhl svým 128. gólem na třetím místě mužským střeleckých tabulek F. Ropka. Domácí využívali k útočení jak dlouhé nákopy na J. Vomáčku, se kterým sváděl překvapivě vyrovnané vzdušné souboje M. Ropek, tak Částka na levé straně. Po několika spíše propagačních pokusech se podařilo domácím ve 21. minutě odcentrovat právě z levé strany na malé vápno, odkud nekrytý P. Frank trochu krkolomně a loudavě hlavičkoval milimetrově přesně do Špinarova protipohybu. Po následující přestávce na polití živou vodou mohli domácí rychle skóre otočit, ale po centru z pravé strany vyhrál hlavičkový souboj s Vomáčkou na zadní tyči o dvě hlavy menší Štěpán. Půl hodiny hry končily naše útočné snahy víceméně před domácím vápnem, ale pak jsme si připsali ne [jednu](https://fotbal-du.cz/mB/articles/118) (!), ale hned dvě superšance. Nejprve Válek hlavou sklepl míč na V. Štancla, před kterým se tím na velkém vápně otevřel prostor ke střele nebo postupu na bránu. Náš kapitán zvolil druhou možnost, ale míč mu zůstal pod nohou a nakonec zakončil kolem vybíhajícího gólmana slabě a těsně vedle. O chvíli později si prohodil role s Válkem, když na něho prodloužil přímý kop, ale náš nejlepší střelec zakončil obdobnou možnost jako při našem gólu nepovedenou střelou do středu brány. Jak se nakládá s šancí nám o chvíli později ukázal domácí Krivák, který si v náběhu do vápna umně nebo haluzně přebral patou nepříliš povedený centr z pravé strany a překvapivým řešením získaný volný prostor využil přesnou střelou na zadní tyč. V závěru poločasu ještě V. Štancl obral u lajny o míč domácího stopera, ale na své cestě k bráně mu nedokázal ani utéct, ani si před jeho obranným skluzem účinně pokrýt balón. Přímákem z krásné pozice na vápně pak pohrdl jak Válek, který exekuci přenechal Štěpánovi, tak Štěpán, který exekuoval nad. 

Druhý poločas byl festivalem domácí střelecké nemohoucnosti. Začali dvěma křížnými pokusy těsně vedle, neúspěšný nájezd si připsal minimálně P. Frank, Vomáčka a ještě někdo, přičemž dva pokusy vychytal Špinar a třetí mířil opět mimo. V 73. minutě po druhém žlutém faulu putoval "domácí" Ropek na schody, odkud odkoučoval zbytek zápasu proti přesile. Pravda, [18. červen](https://www.denik.cz/z_domova/boj-v-kostele-vsech-svatych-cyrila-a-metodeje-anthropoid-parasutiste-bitva.html) pamatuje i větší přesilovky než tuhle, ale jednostranný boj to byl. Náš gólman si připsal ještě minimálně dva dobré zákroky a držel naději na nějaký zázrak. Když jsme si nedokázali pomoct ani třemi souvislými rohy, málem nám pomohl domácí gólman váhavou rozehrou, ale třetí Frank v zápase, tentokrát náš Michal, nedal bloku jeho odkopu správnou faleš a míč se pouze proběhl malým vápnem před opuštěnou bránou. Ojedinělou kombinaci do nadějné pozice na Lněničku zařízl pomezní po poradě s domácími zvednutým praporkem, později zase odpustil těsný ofsajd V. Štanclovi, ale z jeho brejku se neurodilo víc než zblokovaná střela. Vzhledem k útočným kvalitám našich hráčů by se více hodilo, kdyby mával podle pravidel a pustil do šance spíš prvně jmenovaného, ale i tak jsme mohli areál v Bořkově dokonale zmrazit v poslední minutě, kdy míč přihrál z levé strany do vápna střídající Bureš, ale Válkovo zakončení ve skluzovém souboji před prázdnou bránou bylo zblokované. Bylo by to nespra, ale bylo by to krásné. I tak má za sebou naše áčko co do bodů i konečného umístění nejlepší sezónu v okresním přeboru od 90. let. A když se vyprázdní marodka, zlepší domácí zápasy a občas potrénuje i dvakrát týdně, určitě můžeme takový výkon ještě vylepšit.